\chapter[Considerações Finais]{Considerações Finais}

O objetivo do desenvolvimento de \emph{software} é a criação de sistemas de \emph{software} que correspondam às necessidades de clientes e usuários. Uma correta especificação dos requisitos do \emph{software} é essencial para o sucesso do esforço de desenvolvimento, pois mesmo que tenhamos um sistema bem projetado e codificado, se ele foi mal especificado, certamente irá desapontar o usuário e causar desconforto à equipe de desenvolvimento, que terá de modificá-lo para se adequar às necessidades do cliente.\cite{lopes}

Ao fim da primeira etapa do trabalho proposto pela disciplina de requisitos de \emph{software},  foram definidos o processo de engenharia de requisitos,  as técnicas de elicitação e a estratégia de rastreabilidade, sendo que todos esses aspectos estão de acordo com a abordagem selecionada para o desenvolvimento do projeto, tendo como finalidade montar uma estrutura consistente e correta, afim de tornar a segunda etapa do trabalho mais produtiva.

Conclui-se então, que ao fim da elaboração desse relatório foi constatada a importância do processo de engenharia de requisitos no processo de desenvolvimento de \emph{software}, tendo em vista que uma Engenharia de Requisitos (ER) bem estruturada garante qualidade, confiabilidade e integridade ao produto de \emph{software} a ser desenvolvido. \cite{Simone}
